\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\author{Julio Vázquez Alvarez}
\title{Semanal09}
\begin{document}
\begin{titlepage}
\centering
{\includegraphics[width=0.25\textwidth]{/home/multivac/Imagenes/ciencias}\par}
\vspace{1cm}
{\bfseries\LARGE Universidad Nacional Autónoma de México \par}
\vspace{1cm}
{\scshape\Large Facultad de Ciencias \par}
\vspace{2cm}
{\scshape\Huge Lógica Computacional \par}
\vspace{3cm}
{\itshape\Large Ejercicio Semanal 09 \par}
\vfill
{\Large Autor: \par}
{\Large Julio Vázquez Alvarez \par}
\vfill
{\scshape\Large Semestre: \par}
{\scshape\Large 2022-1}
\vfill
{\Large 30 de Noviembre de 2021 \par}
\end{titlepage}
\newpage
\begin{enumerate}
\item Demuestra que $\sigma(\rho \tau) = (\sigma \rho) \tau$ para las siguientes sustituciones calculando todas las composiciones involucradas:

\begin{itemize}
\item $\sigma = [x := a, y := f(z), z := u]$
\item $\rho = [u := y, x := f(x), z := y]$
\item $\tau = [u := z, v := g(a), z := y]$
\end{itemize}
Entonces
\begin{equation*}
\rho \tau = [u := z, x := f(x), z := y, v := g(a)]
\end{equation*}
\begin{equation*}
\sigma \rho = [x := f(x), y := f(y), z := y, u := y]
\end{equation*}
\\
\begin{equation*}
(\sigma \rho)\tau = [x := f(x), y := f(y), z := y, u := z, v := g(a)]
\end{equation*}
\begin{equation*}
\sigma(\rho \tau) = [x := f(x), y := f(y), z := y, u := z, v:=g(a)]
\end{equation*}

$\therefore (\sigma \rho)\tau = \sigma(\rho \tau)$
\item Verificar si los siguientes conjuntos son unificables utilizando el algoritmo de Martelli-Montanari mostrando cada paso.
\begin{itemize}
\item [a)] $W = \{Pxfxgy, Pafgaga, Pyfyga\}$ con $P^{(3)},f^{(1)},g^{(1)}$
\item [b)] $W = \{fwfxhz, fgxfxy, fgxfab\}$ con $f^{(2)},g^{(1)},h^{(1)}$
\end{itemize}
$W = \{Pxfxgy, Pafgaga, Pyfyga\}$ con $P^{(3)},f^{(1)},g^{(1)}$. Mostramos el proceso de ejecución del algoritmo de manera similar al razonamiento de verificación de correctud de argumentos por interpretaciones.\\
\begin{tabular}{l c l}

1. & $\{Pxfxgy = Pafgaga\}$ & \textsc{Entrada} \\
2. & $\{x=a,fx=fga, gy=ga\}$ & \textsc{Desc,1}\\
3. & $\{x = a, x = ga, y = a\}$ & \textsc{Desc,2} \\
4. & $\{x = ga, y = a\}$ & \textsc{Desc,3,}$[x = a]$ \\
5. & $\{y = a\}$ & \textsc{Desc,4,}$[x=ga]$ \\
6. & $\varnothing$ & \textsc{Desc,5}$[y = a]$ \\


\end{tabular}

\end{enumerate}
\end{document}